использовал Lumen, делал 1 день, по ходу дела ознакамливался.
прошу прощения, если заствил долго ждать

пароли от пользователей 123qwe

каждый запрос который требует аутентификации должен содержать в теле api_token, который вы можете получить после логина

предпочитаю ос linux (ubuntu), в данном случае на рабочем лаптопе с виндой использовал xampp

не стал менять кодировку, лучше на латинице тестить

база облачная, можете не искать миграции и дампы, у Вас и так сработает

все подключения в .env в корневой папке проекта

апи для отгрузки картинки включен в создание и обновление рецепта

все ресты в routes/web.php

контроллеры в App/Http/Controllers

модели в App/Models

репозитории в App/Repos

некоторые функции вынес в App/Utils

использовал только 1 middleware App/Providers/AuthServiceProvider, накинув свои кастомные чекеры

аутентификацию прикрутил сам, методы дергаются из репо, вызываются из AuthServiceProvider для записи текущего юзера

использовал своего юзера для имплементации auth-интерфейсов Lumen

обошел REST-стандарты, а именно методы PUT и DELETE, т.к. парсить оттуда чистые
 данные ушло бы гораздо больше времени, да и готовых парсеров не нашел